三十秒科學–你敢唔敢食？

癌細胞有各種手段逃避我們身體免疫系統的追捕，其中之一的手段就是在表面上表達名為PDL1的蛋白質。

免疫系統細胞表面的PD1蛋白質與PDL1確認的話，便不會追殺癌細胞，任由惡勢力增長。

（圖2）用抗體阻擋PD1，導致免疫系統細胞不再受癌細胞蒙騙，繼而懂得消滅癌細胞，就是免疫治療的精髓所在。

只不過，若癌細胞沒有表達PDL1蛋白質的話，此方法便不奏效。

而且就算癌細胞真的是有表達PDL1蛋白質，此方法對某一些病人亦不太見效。

免疫治療延伸閱讀:

（圖3）有研究發現，腸道的細菌群組能夠影響免疫治療的效果。

因此，有臨床研究嘗試將對免疫治療有效的病人的腸道細菌，以手術及口服糞便藥丸的方法移植到對免疫治療無效的病人腸道，試驗能否增強免疫治療的效用。

（圖4）利用糞便移植手段，原先對免疫治療無效的病人亦出現顯著的效果。

是次研究共有五名試驗者，有三名出現了正面效果。其中一名病患在半個月後，身上的皮膚癌更是完全消失。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

🤎💩

未來主流

醫返好就咩都要食

無錯

太空人都要飲尿啦

益生菌都係啲腸到拎出黎啦 唔怕啦

呀哈 我要飲我的尿
呀哈 像那佳酒美釀
呀哈 那裡充滿希望
呀哈 終會登陸太陽

South Park 有集有講

你好多篇都暗示我地最好食屎

加油，連登需要多d有知識性既post

成粒藥丸咁咪得
呃個病人有幾易

買一嚿半嚿薯仔

食屎師

竟然走到咁前

食好屎

唔自私

重點唔係屎，而係各類提升免疫力嘅益菌 -›-›

-›-›

因為薯仔 我最近都買左一盒30粒嘅益生菌
當然唔太貴我先試下 當中我最大嘅疑問係 點先確定到依類保健藥丸來源沖嘅菌群可以正確寄居係我地腸道內

樓主點睇糖定植物/種子油，邊樣有害d

要做實驗例如檢驗糞便的細菌DNA先可以知腸道細菌有無轉到